有冇人分唔到紫色同藍色

唔知開係咩台

同時比兩隻色我，我就睇到咩分別

但叫我單睇一隻色，就分唔到係紫色定藍色

其實咁係咪叫色弱

我分唔到[black]深藍色[/black]同[black]黑色[/black]

有時D化學反應真係分唔到

有無做過d咩色覺測試

以前身體檢查同個醫生講過，之後佢攞左排顏色棋出黎叫排深淺色

佢話“你對顏色好似唔係咁敏感wo”就冇然後啦

其實呢兩隻色分別好大
巴打不如做次視力檢查睇下

巴打 我有色弱都分到喎
你要搞清楚你係邊種色弱

有冇人留意到調轉左？

我都係

就好似我都唔知我屋企個袋係藍色定紫色

我一直都覺得果d cheap雞藍色原子筆（一pack十九幾支果d）寫出黎係紫色

D靚/貴少少既藍色筆寫出黎就真係藍色

會分唔到湖水綠同湖水藍中間戈啲
<-即係藍定綠
其實係咪得我係咁

兩隻色中間個堆色 有時唔想講得太細緻 e.g. 紫紅色
會同fd講係紅色 但成日俾人話返轉頭依隻係紫色

偏向綠，google search teal 同 azure

雖然好慘 但係戈乜撚

用字唔同姐，唔算5p掛
咁我本人講哩個字既時候又真係講第一聲唔係第二聲

其實係咪試緊大家

紅綠色弱路過
只要有任何一隻色溝紅/綠就分唔到
好似乜鳩紫色 我只係覺得藍色深少少
乜鳩湖水綠 我會同人講係淺藍色
啡色我完全睇唔出同綠色有咩分別
細個睇紅綠燈隻紅色覺得好橙
綠燈似白色
完全唔明點解叫紅綠燈